屈穎妍：葉蔚琳當車長的年份，是四年前，佔中那年，一切巧合，你懂的。

人生馬拉松——造神工程

反對派的造神工程一向很成功，回歸二十年，幾乎每半年就出一個「神」。

搞一次反國教，捧出一大班孩子王；掀一回雨傘暴動，孩子王步上神壇成國際巨星；擲完磚的，有本事在選舉拿六萬票；走私禁書的，都可以捧為「對抗強權的香港之光」。

他們的造神手法百發百中，除了一、兩回選錯蠢卒，敗事的「釘書機」林子健，算是一個爛泥扶唔上壁的例外。

最近一次造神契機，有點慘不忍睹，因為要踩着九巴大車禍十九條屍體上位，是一趟兵行險着。不過反對派絕非省油的燈，透過WhatsApp群組，只用了五日時間，九巴女車長葉蔚琳就成立了個「月薪車長大聯盟」，並成功搶佔傳媒鎂光燈，騎劫了八千全職司機的話語權，不但搞了個五車罷駛「大」行動，更在昨日發起佔領九巴車廠，還提出最後通牒，公司若在凌晨二時不回應訴求，就將行動升級。

圍堵、佔領、限時回覆……葉蔚琳記者會最後一句話很面熟：「毋忘初心！」熟悉的對白、熟悉的劇本，當然還要配個浪漫名字：逆權車長，一場熟悉的造神運動，就這樣展開了。

我不糾纏於這場勞資糾紛的是與非，我只以常理、以平常心提出疑問。

九巴公司有全職及兼職車長近九千人，目前有五個活躍工會，分別是隸屬工聯會的「汽車交通運輸業總工會九巴分會」、港九工團聯合總會屬會的「九巴職工總會」、「九巴僱員工會」、「九巴職員權益工會」及職工盟屬會「九巴員工協會」。因為前面兩大工會的會員人數已佔九成員工，故資方一直只與頭兩個工會談判，檢討薪酬待遇問題。

作為資方，面對五個工會各種不同訴求，如何取捨？已經有五個山頭了，今天葉車長再插一支旗叫「月薪車長大聯盟」，明天可能又會有人搞個「七十後車長關注組」，後日又或者出現個「男車長大聯盟」，一人提三個訴求，三八就二十四個訴求，順得哥情失嫂意，資方該如何是好？

看那天率領罷駛行動的葉蔚琳背後站了長毛、劉小麗、譚文豪、譚得志……再看看這位演藝學院畢業生棄花旦不做跑來當車長的年份，是四年前，佔中那年，一切巧合，你懂的。行動的成敗已不重要，重點是，反對派再次成功塑造了一個神。

屌你，雜總封帝都肯定關佔中事

巴士廢中為演藝犧牲

佢人生係咪得佔中

畢得快 effect

應該係佢條水

佢冇姓錯

屈穎妍畢業那年，正是89年

2014年之後出世果d人點算

一切巧合 你懂的

點解仲有人睇佢

支共囯成立65周年，是四年前，佔中那年，一切巧合，你懂的。

為咗可以佔中而出世

最恐怖係有人buy佢

算啦，佢都比禿頭超人屌到傻左

仲未book到精神科？

佔中的蝴蝶效應

林超榮四年前開始呼吸，佔中那年，一切巧合，你懂的。

反了反了

昨晚有條五毛收風話女車長係藍絲，跟手又有條友話連登仔炒車，咁究竟邊樣先真呀？媽，我好亂呀

完全冇野值得討論

Stop making stupid people famous

睇完覺得好好笑，佢技窮了

開始覺得佢係假膠

唔好再post條八婆d野上黎好無呀
你都明知佢精神有問題仲要去笑人
笑一個精神病人好好玩咩而家

擺明呃稿費

暗黑兵法

屈穎妍大變臉 《壹》仔筆神變親共藍絲

從前有一個記者雄心壯志，1995年以旅遊為名潛入福建，可惜佢唔小心俾人揭發咗，話佢非法搜集中國軍事機密，最後被驅逐出境。佢當時喺傳媒界都十分出名，仲有筆神之稱。估唔估到佢係邊個呢？佢就係出哂名愛國愛港又撐警嘅專欄作家屈穎妍喇。二十年前，佢其實係《壹》仔嘅一分子嚟㗎。

屈穎妍近年政治立場一百八十度大轉變，唔單止幫689寫本叫《這個特首不太冷》嘅書，更長期發表備受爭議嘅言論，例如雨傘運動期間七警暗角打鑊事件，佢認為「警員要面對長期的情緒壓抑，爆發是遲早的事」，之後仲表示「是因為不想教，更因為不懂教」，辭去浸大新聞系兼職講師一職。

佢嘅出位言論唔只咁少：一三年寫「除了粗口，我們真的沒東西值得拍掌歡呼嗎？」，但係出席撐警集會聽到阿sir爆粗就拍就拍爛手掌；前年，警方拉錯一名智障自閉男子，指控佢涉嫌誤殺，屈穎妍又為阿Sir護航，大讚警方表現係完美保障受害人；話恥與明報為伍，罷寫專欄；林慧思事件；廢青芭蕉扇事件；撐七警言論，指責曾健超一個人渣毀咗七段人生……

有曾經同佢共事過嘅《壹》仔同事話，當年十分尊敬呢個前輩，對佢呢幾年突然變面都深感困惑，仲話好失望添。

撰文：巫不言

佢老公都好似冇再點屌政府
有冇人知佢兩個有咩痛腳俾中共揸住?

橋唔怕舊，最緊要港人港地班硬膠受啫

屈穎妍變得極度on9的年份，是四年前，佔中那年，你懂的。

通常都係洗錢嗰類

佢青山走犯黎

其實我覺得係佢出世先導致佔中

真係姓屈

最on9係睇完信佢buy佢個班人

屈穎妍開始姓屈的年份，是n年前，出世那年，一切巧合，你懂的。

應該係當年喺支那俾人拉咗之後，俾支共拍咗輯av，所以之後返落嚟乖晒

呢條八婆真係好黑人憎
有好多冇腦師奶廢老會信架陰公

9upper入面都算頂尖

屌 佢係咪on9
10年後講番10年前佔中啊笨

所有佔中其間轉職的都係分裂分子

全部拎去勞改

話說七一遊行見過佢坐係維園球場側既板凳同後生傾計

呢個師奶究竟痴左邊條根
我懷疑佢真係有被害妄想
搵人救佢啦

屌你老母呢條賤臭畜婦真係煩唔撚煩呀
消費佔中個個都消費完
係得你條文畜死乞衣仲係度玩呢個話題
屌你老母全家落地獄啦

屈穎妍開始靠佔中呃飯食，是四年前，佔中那年，一切巧合，你懂的。

佢得一度板斧，唔講佔中有咩有講？
你估兩個女留英學費平？包容下啦

佢都係靠佔中搏上位姐

佢睇完有冇偷笑

屌你老母唔想再知條八婆講咩
越多人越屌 佢稿費就越多
無人理佢就會自動收皮
以為邊個再post就block柒邊個

好心哩個中國人屈穎妍就塞返去佢老母個閪度啦！

做中國五毛狗都要比少少水準！

2018-4=2014 一切巧合

佔中d人係咪女女女過佢呀

寫佔中又唔洗用腦，又有班藍絲fans受，點解要咁辛苦諗其他題材

姓屈既果然係唔同d

佢真係毋忘雨革

服

有無人覺得「你懂的」好撚on9好撚柒煩
有野咪講囉屌你老味
又要懶係野 懶係世外高人咁

佔中冇限loop

屌係唔係專登玩野

屈穎妍等人於1995年8月18日以旅遊為名在福建沿海地區非法搜集中國軍事機密，於8月20日被當地群眾發現並舉報。福建國家安全機關對他們進行了審查，查明屈穎妍等人的行為觸犯了《中華人民共和國國家安全法》、《中華人民共和國軍事設施保護法》，嚴重危害了國家安全，並於8月25日根據《中華人民共和國國家安全法》第三十條規定，依法將該人等驅逐出境。

你懂的

你懂的

除左佔中乜都唔識

諗唔到點寫就寫你懂的
姓屈的

1995年，是台海危機最嚴重那年，你懂的

WFC？？！！

DON'T MAKE SILLY 共狗 FAMOUS！！！

屈人wing識得屈人的年份
正是濕鳩柒碌年
1976年係好特別嘅年份

佢真係姓屈

行不改名坐不改姓
個人識得屈個格又縮骨
唔叫佢柒碌都唔得

好撚顛

佢痴Q咗線呀.jpg

過年前d 流感一定又係佔中搞鬼

d 小朋友得幾歲, 岩岩好係佔中個一兩年出世

post hoc fallacy

仲佔中，當年啲雨傘人士都DQ曬啦，習總都稱帝啦，仲佔中

咁佢真係姓屈架麻 唔咁講點對得住佢個姓

呃稿費呃到好似中學生搵份體育版做剪報一撚樣

# 真係笑話

個八婆都係靠佔中彈起

Chris Kwong · Hong Kong
香港原本冇乜大病，小小問題梗會有，依家全身插滿喉管，條條都話救香港，我睇香港可以捱幾耐？

究竟林超榮點解會娶得落條痴線西

同d美國佬咩都同911有關一樣
香港超英趕美

佢應該先係最想有佔中果個，如果唔係邊得咁多稿費。

其實佢係咪佔中果期捉到老公包二奶就攪到咁

佢係咪姓屈

名都有得你叫
屈穎妍

過完年，係咪冇錢開飯？又要呃稿費。

佢做乜撚嘢啊

師奶一個 有時坐車見到佢

Ok,佢贏

條友真係好撚癲

每次睇屈小姐嘅文章都笑得我好撚辛苦

佢講咗啲咩，東講句西講句，最後完全冇實質結論

呢條阿嬸喺報紙9up一大輪
個個就咁大反應
大家share佢啲野就係間接同報紙講搵佢寫野係啱

真係性「屈」嚟

例:4歲男童患流感,現時情況危殆

男童出世年份,是四偉前,佔中那年,你懂的

揸咩撚
揾食之嘛,典型香港人格

要不是佔中 佢都無得廢噏咁耐呃飯食

佔中已成百搭籍口

屈穎妍真係姓屈架 無改錯姓

幾時攞孔子科學獎

條癲婆已經搵倒呢樣野去解釋宇宙萬物所有野

佢真係痴撚左線

最搞笑係，佢啲女係响英國讀書，外國勢力，你懂的!

佔中夠佢講一世

煩到

痴撚左線

9up 同老屈黎講，佢都算係前輩。

其實佢真心定假膠

原來佔中咁大影響力

有無人覺得佢曲線

邊份報紙📰請痴線婆寫野

頭條日報
點解請佢，你懂的

妓女就做返妓女應做既事啦
學人寫飛機文九唔搭八